世界城市排名：一級城市 台灣只有台北市上榜，新北桃園嘉義未入流

8月21日，由全球化與世界城市（GaWC）研究網絡編制的全球城市分級排名——《世界城市名冊2020》正式出爐。

作為全球最著名的城市評級機構之一，GaWC自2000年起不定期發布《世界城市名冊》，根 據該榜單，城市被劃分為Alpha（++/-），Beta（+/-），Gamma（+/-），Sufficiency（+/-）四個等級
（即：全球一二三四等級城市），以表明不同城市在全球化經濟中的位置及融入度。

本年度排名：倫敦、紐約、香港、新加坡、上海、北京、杜拜、巴黎、東京居世界前九。
台灣部分則是：台北是Alpha-，台中是Gamma，高雄是Gamma-，新竹跟台南則是Sufficiency。

排名網址：

鄉民爆卦：
okgod: 香港那樣還可以第三喔...

wwwaa1217: 香港那樣還可以第三 證明這排名根本不準

GNZ48: 香港本來就贏 哪來的井蛙嗆別人

estupid: 高雄還沒發財就被罷免了

gph010142: 香港搞成這樣 還有前幾 證明這排名根本排爽的而已

zerowingtw: 什麼~~~~台北輸給上海和北京?????

timetftime: 反中是對的 但也不要無知到連紐倫港都不知道......

omoi1988: 香港很快就爆跌惹

Source:

zerowingtw: 什麼~~~~台北輸給上海和北京?????

人哋話晒都係第二大經濟體最勁個2個城市

竟然仲有第3
濫炒還需努力

今年改左計法 中國排第三
因為今年加左「歐盟」落世界第二大經濟體

原本香港就係爭冠 而家就第三都要偷笑 可悲到

留名睇「臺狗」風向

香港本來就贏 哪來的井蛙嗆別人

NYC

窮得只剩下錢

真係唔知咩準則，但去到德國奧地利，佢地其實好先進，環境又舒服反而冇份，對比香港其實香港城市配套停滯不前，咁多錢都係用黎送比大陸

人活得無尊嚴，排幾高都無用

台灣係我心目中係no1

精英級 國際戰線：“Letters to the Editor” 歡迎你！

“Letters to the Editor” 國際伺服器歡迎你！
誠邀各路英文精英，係外國報紙Letters版大展拳腳！

應該係以樓價嚟排名 頭9名嘅樓價都貴到離晒地

9個入面有過一半都係獨裁政權

垃圾排名笑下就算唔洗咁認真

其實個排名係講緊全球化既融合度。。同個城市好唔好住無關
PTT可以不理 大量帶風向

個排名似係側重金融計

我都好想知佢咩準則
有乜可能台南市先進過新北市
有新竹市反而無基隆市

人地桃園有全台最大既機場
隔離又係北北桃首都生活圈
台中有d乜野咁把炮？
隔離又痴住d窮撚縣（彰化南投苗栗）

人地軟件成熟, 硬件依d嘢好快就追到, 反之香港根本得個殼, 遲早乜嘢排名都不保!

唔知點計 雅加達有咁好咩

GaWC自2000年起不定期發布

不定期發布 即係未必跟貼個環境囉
香港以前第 3

其實台北唔駛同前邊既比較喎

台灣有既係潛力
唔駛急於同人地比較

桃園咪就係台灣嘅成田咋嘛，咁都要吹奏？
講市內基建一定係台南市贏桃園市，雖則都係海軍鬥水兵

住係香港曾經都覺得個城市好勁 可惜可惜

香港老本太強

唔明你個logic，不定期發佈同跟得貼唔貼個關係係

咁台南同新竹點解會贏新北？

呢個就唔合理啦

排名入面有支那都知咩事啦 btw有班台仔係好中意引風向歧視香港人

第一個反應都係點解仲有香港
攬炒啊我要

以表明不同城市在全球化經濟中的位置及融入度
我估意思係城市人去任何一級城市都可以極快適應到？

攬左咁耐仲係第3屌

咪係 都唔知咩標準
比你揀你寧願住新竹市定北京？

因為德國啲城市人口好平均
變咗冇一個特別勁嘅城市出嚟
唔似英國法國集中資源喺倫敦巴黎
當然係因為柏林以前畀蘇聯搶咗嘅關係啦

香港

香港原本拋離倫敦同紐約好多

無標準
呢幾城市 全部 生活費都好貴 可能係呢個標準

問心呢9個都唔差，但同level嘅城市全世界閒閒地都搵到20個，呢9個突出喺邊度

又係到分化台港拉

香港攬抄完都係一線城市
台灣真係難比d，尤其工作機會

真係唔知個標準點定法
點睇上海都冇乜理由排咁前
用樓價做標準反而真係幾合理但咁樣香港點會排第三

但台灣城市就點都冇可能排前架啦

Taiwan No.1🇹🇼

山川壯麗 物產豐隆
炎黃世冑 東亞稱雄🇹🇼

新竹連捷運都冇 又美食沙漠

望下出面啲言論
根本大部份人都冇心攬炒

乜轉貼其他論壇都可以分化到台港
你唔走入去ptt留言屌柒個樓主？

分化撚又夠鐘出黎

我估應該計交通方便同娛樂性高唔高
香港24小時你都可以有唔同娛樂場所去玩
外國好多地方入黑之後都冇野做

btw東京排第9而大阪冇入圍已經唔使睇

佢地覺得只有信義 大安 中正 萬華同松山先係天龍國
其他果d什麼北投 士林 文山 大同 南港呢d
天龍人會叫佢地做番仔

話時話台灣人會唔會對自己太有信心
難聽啲講台北嘅市觀連廣東都不如
仲想同北京上海比

人哋明顯唔係講緊舒服嘅生活環境
覺得佢應該係偏向比較嗰種經濟嘅發展
唔係打飛機，但香港真係仲係國際金融中心
首爾東京都追唔到
香港啲有錢人多撚到，周街都係。

台灣係經濟方面的確係差啲。
平民生活=/=呢啲排名

你係唯一官媒既首席主播 驚西咩
邊個敢郁你上央視唱鳩佢啦

台灣其實都好勁

係無知上僅次印度同中國

都係世界第三

新加坡係國家定城市

上海有咩咁把炮
上海排骨？

我寧願包尾但過有尊嚴嘅生活

香菜英文

其實好大part 睇國際化金融高等教育果啲
全部香港強項黎，個基礎好強
制裁未到，未有咁快動搖到香港地位
果啲咩，人住得舒唔舒服果啲完全無計

日本啲英文。。。

利申：曾經好有興趣研究依個機構啲報告
今次無認真update 慢慢睇但，已經無興趣

住得舒服夠
無需要鬥

比你住會去邊住？

其實最高級果個tier，咁多年黎一直都只係得New york同London。香港雖然係第三，但咁多年黎一直都只係第二個tier。

講真，對外國人黎講，香港雖然出名，但佢地唔會覺得香港係同new york/london同一個等級。一直都只有紐倫，沒有港。

你睇global city個wiki:

英文版

中文版

華人編輯嘅中文版wiki就繼續拎 N年前出現過一次嘅「紐倫港」黎J，但由西方人編輯嘅英文版，就冇提到香港，反而將東京同london/new York並列。反映左對西方人黎講，一直只有new york london係霸主，第三名可有可無，求其喺second tier搵一個上黎都得

2nd tier咪得 香港 新加坡 頂盡計埋東京

就算係第一都冇撚用啦

殖民地咩

有乜咁出奇？捨小家保大家，浸晒成個安徽省都要上海

台北市排第四十幾屌

香港原本就係一個好勁既地方
格硬比支那搞衰左咋嘛
踩港撚全面進場

亂鳩咁排，全無公信力

真係好僧啲酸民
如果有個酸民檢測系統 我即刻拎啲人去打靶
睇到都燥

唔介意排名跌
但願中國人唔好再湧黎

天母唔計?

中國同台北嘅話緊係去台北
但係個排名唔係齋比較舒適度同人權自由
而係真係實實在在比較緊一個城市係各方面總結嘅強度
我係望唔順眼點解啲台灣人係會覺得自己城市好勁
真係好井底之蛙
不過當然呢啲ptt留言唔代表全部台灣人嘅想法

倫紐港

ptt通通都係酸民 全部仆街黎
好撚僧啲人點解咁撚口臭 twitch又係多呢啲人

香港好似淨贏中環
其他區貧民窟咁

一直都係穩排第三
個排名仲要計埋政治影響力
呢一點令到香港無可能同NYC/London比
以後可能仲會俾北京爬頭俾支那仔打飛機

連登仔把口咪又係臭

係被拋離好多

新北係三級城市
不容置疑

支那喎，點解唔係十個都係支那？

叫支那拎錢出嚟俾全世界做公益啦

睇下桃園啲行人路就知啦
好似比路邊啲舖頭霸埋黎用咁

GaWC其實好出名，不過佢用advanced producer services嘅公司，同埋係指城市係全球經濟網絡的位置同連繫，咁香港一定高

Results are derived from the activities of 175 leading firms providing advanced producer services across 707 cities worldwide (i.e. the input is 175 x 707 = 123,725 pieces of information). The results should be interpreted as indicating the importance of cities as nodes in the world city network (i.e. enabling corporate globalization).

Methodology:

886不能面對現實

我估
新北市好大 好多山好多田好多鄉下地方
平均返都市部份佔得少啲

台南縣入面嘅台南市就比較少嗰啲山卡啦地方 平均嚟講比較都市化
而且台南本身發展度高 啲人消費力好撚強

點為知一級先?

唉 以前就紐倫港 同世界一級大都會並列 遲下就同深圳澳門珠海二打六行埋做大彎區城市

移民台灣

唔講政治 上海同北京真係幾先進
台仔到底有幾無知

仲有天母呢？同外雙溪。

高雄仲廢過台中

台狗打機又唔夠人打 啲濕鳩排名又要酸

咁台中市又無山地同鄉下地方咩？
同埋台南縣無左都應該有十年

天母係北投入面架

台中連南美都不如

準確d講係西方人唔會理亞洲

廣東第一深圳呢？

冇咩值得J 大城市長住intense到爆

台灣個桃園機場巳經含得撚啦

新竹縣都不如得罪講句

北京 上海呢啲二級城市都畀多佢啦

排名既榮耀唔係俾你地，係俾班香港有錢佬，你哋都係繼續明天早啲起身返工吧

排名有撚用咩

香港就算幾撚前都有個世一政府地產商

德國勁多城市都上榜 真係好勁
反而法國得巴黎里昂 馬賽去到咁後 估唔到

其實台灣咁細個島仔
有五個城市上榜都好勁

依個唔係城市排名，係城市中心度排名

台灣要加油，民主已經有，搞掂埋經濟，砌低支那

你洗唔洗去睇下google map，check下天母七段以下、士東路、忠誠xx、天母xx 係屬於咩區入面先好嗎
磺溪以西已經唔算天母

真心
新北先進過台南好撚多
兩度都去過

咁都有第三

支那上海真係好撚垃圾
幾時過香港呀

世界第一樓價10年第1
誰與爭鋒？

一年前既連登咪一樣垃撚垃

唔計倫敦巴黎，其實歐洲好多所謂大城市無你地想像中咁繁華同集中，人地係平均發展

淨係德國DB已經輸十萬條街啦
仲有垃圾DHL （唔係dhl express)
日日火車都delay
剛剛RE10 diu 佢delay左30min
試過有d delay 1小時
DHL寄信正常三日到
寄去隔離條街 10日都試過
邊撚到一級城市

呃⋯⋯⋯我台灣人第一次聽到這種說法。
拉

岩，見到美國而家越來越積極同台灣交流就知台灣將會堀起，
台灣以前發展唔起都係因為旁邊個隻巨嬰係到乜撚野一中原則阻止其他國家同台灣交往，而家美國佬帶頭建交希望會帶多啲機會俾台灣

仲有3，好失敗

其實見到係八卦板 啲留言已經可以唔使睇 ON9仔最多 講嘢黎黎去去一個風格 又不斷重複講埋啲完全唔好笑既梗

吓

冇馬交？

新北市係某方面既排名就穩奪第一

ptt一堆五毛

今次我就撐台仔喇
香港而家係第三世界

台狗不嬲都係咁
不過舊年泛登仔轉咗風向奶台狗條撚
台灣只係適合做交配地方養住井底之蛙

正確嚟講邊幾區先算天龍呢？
願聞其詳

db的確係垃圾

但dhl寄信同一城市，我次次都第二日就到，好快

無知台狗得連登仔吹捧

平行時空？

我覺得台北好過上海
上海得外灘先進

痴痴呆呆坐埋一枱

東京第9起碼三甲啦

識得講呢啲嘅臺仔真係難能可貴

其實台北以外（包括新北），好多地方連似樣既行人路都無
交通燈號又亂９黎，機車司機既紅燈右轉極難捉摸
馬路好多都凹凸不平，不論開車、坐公車都坐到想嘔
然後公車規劃又垃圾，台北外有D公車夠膽死一個鐘得一班
而且夜晚12點打後，街上面就真係得返便利店會長開
台灣人又無下午茶習慣，午市到晚市，非連鎖食肆都會關門休息
就生活層面，好難比台北以外既台灣城市高排名

但係台北就咁睇無地方先進
啲巷仔係幾有味道

個調查應該冇用到近呢幾個月嘅數據

其實個排位係同城市嘅經濟、人口規模、政治影響力有關, 而生活質素同埋產業多元化呢啲應該唔計落去㗎

又唔好話分化, 睇清楚啲留言, 都唔係全部滿滿惡意

新北係AV 級城市

巴黎東京都排過好多年第三

大麻合法化可以, 香菜（芫茜）唔得

特區, 太睇得起班monkey啦
梗係海南省三沙市新加坡縣

上海同台北比
上海點會輸

但交通好垃圾
人地個經濟谷哂兩個城市

上年去過北京清華 邊忽先進 咪玩啦

香港上榜係百年英國祖蔭咋

有得揀
我寧願住二線城市
台仔身在福中不知福

台狗憑乜覺得佢哋可以超越香港

其實好多台仔連旅行都未去過北京唔知
上海本地人質素唔錯 有禮貌 啲骨場酒吧真係先進過香港好多

香港同台北住我揀台北囉

你夠膽笑偉大嘅台灣就係五毛，分化撚，pr公司
Block,拉

D鬼佬都唔知國安法為何物,仲有緊1-2年前既資料數據做指標

無知國家排名可能排到第一

認真 有A-都偷笑啦
個城市真心廢

拎一級城市個名嚟自慰都有

香港拋離台灣支那好正常

有無諗過住係香港既人根本唔需要香港排名高

當一個城市變到咁 就算幾有錢都無用

如果台北d夜市
換哂高租金商場
但上頭十
肯唔肯先...

反而係連登仔以為上海同北京廢

冇深圳既
今日先見到深圳打飛機咩超越香港

俾次台灣贏啦

北京唔敢講
中共真係咩資源都放哂去上海咁

香港排名高關我撚事咩，相反歐美大把城市唔上榜咪一樣過得開心

香港人過台灣幫手升格

成個歐盟加埋都唔夠美國佬強？

排黎做乜鳩鬼唔知有錢 NY, London, HK 好好咩

睇下宜居城市排名仲好啦

香港空氣差到咁
仲好意思笑鳩人地高雄？

上面成堆人帶風向崇拜北京、上海

我未去過台灣...
剩係睇完呢個post都對台灣幻滅哂

點解台灣樓啲廁所咁撚核突

而家美國廢咗香港，香港由97開始比支那拖住個發展停咗係度，無埋國際地位，上海過香港係必然既事

一年前岩岩好夠
英國脫左歐就唔夠

好好地討論
實有傻鳩話帶咩風向
講事實都要比你屈
惡撚過共產黨

北京 上海 台北都有去過
最唔撚鍾意北京
上海真係靚既
最想住台北

台灣好多舊式大廈既廁所，衛生紙可以直接掉落馬桶，
會搵一個垃圾桶分開放，極端噁心

不過如果肯俾貴租，都可以租到正正常常既廁所

台灣好多舊式大廈既廁所，衛生紙「唔」可以直接掉落馬桶

嘩屌，一入嚟成堆五毛狗喺度吹奏上海北京
一個連上網睇戲都冇自由，政府貪污腐敗，食物水源空氣嚴重污染嘅地方都好吹奏
係咪吸北京毒霧吸傻咗？

台仔大鄉里

移民去非洲囉。

波台狗五毛

唔畀佢係香港人？

但ptt中呢啲言論真係清流

這是我個人看法，不一定是共識，因為這個議題時常被討論，大家看法不一。
基本上台北市就是天龍國。
天龍國裡面所謂有天龍區，
像是有些人會覺得是大安區、信義區，
或者直接是天母～

不過其實還是可以再更細分區域來說，
畢盡信義區裡面也不是整區都像百貨區那邊一樣，
例如可以看信義路六段街景～那邊也是信義區，
路名也是。

仁愛路周遭
這邊還可以延伸說到仁愛路圓環、敦化南路、到信義路四段、信義安和站、大安站一帶。
其實應該拿地圖來圈會比較快，但就講個大概。

大安森林公園附近
還有附近的青田街、麗水街一帶。

民生社區

天母

陽明山

大直（明水路）

以下是我個人認為，還是直接被類歸成信義區的是，
象山站一帶新蓋的房子。

總之某些區域走起來就有不同的感受，
仁愛路的話就是益品書屋一帶，
民生社區大概就是去買微熱山丘那附近，
大安森林公園，其實大安森林公園站那邊就有。

最後要再說一次，這是個人意見，可以搭配google跟google map街景比較準確。

老老實實
唔鍾意支共還唔鍾意支共
但臺北鬥上海……

萬華區出名窮人多, 治安差
[ur
l][/url]

利伸定 共產黨冚黨剷 廢事又話我五毛

台灣就算係台北都好落後
想像唔到市區既商場或者捷運仲有蹲廁
都算 有啲坐蹲廁都有

重點係佢地啲廁所唔可以掉廁紙 要比較新既酒店先可以沖到廁紙
咁基本既野都做唔到 比你上到一級城市偷笑啦
同埋打風桃園機場都可以停電 基建咁差 上唔到榜好正常

2年半前去過，其實由外灘坐半個鐘地鐵向東走，好多地方仍然係爛地，同3線城市差唔夕

真心上海係幾靚同國際化

酸能到

香港本身的硬件太頂級, 係軟件爛晒竟然仲係有三分釘..

ptt 係咪有好多台灣藍絲